美國人口1/7是移民 最大來源國是印度

2018-09-17 21:48

〔即時新聞／綜合報導〕美國人口普查局上周公布的最新數據顯示，外國移民人口占了美國總人口的14%。美國移民人口在2017年來到4450萬人，其中人數漲幅最大的移民來源國是印度，增加率暴增了47%，達到83萬人。
《印度時報》報導，在美國人口普查局統計中，外國人移民指的是出生時非美國公民者，包括後來獲得美國公民身分的移民、綠卡持有者、臨時工及留學生；美國目前有7分之1的人口來自移民，被視為反移民智囊團的移民研究中心（CIS）表示，這是創紀錄的增長。

2010到2017年期間，移民人數漲幅最大的是印度，成長率達47%，增加人數近83萬；其次中國的31%，增加了67萬人、多明尼加有32%，增加了28萬人。另外，尼泊爾移民的移民成長比例最高，增加率有120%，人數在1.5萬左右，巴基斯坦的移民也成長了31%，人數約在40萬。
川普上任後，新的移民政策將有可能減少這些「外國出生者」減少，原因可能為拒絕發放工作簽證、延長臨時工、延遲雇用移民、減少外國留學生數量和驅趕非法移民。

印度成美國移民的最大來源國。（路透社）